# Я не программист и не знаю, что делать!

_Это инструкция к версии 0.3 (в разработке). Инструкцию к версии 0.2 можно почитать [тут](https://bitbucket.org/pecheny/chgksuite/src/2dbb3b/nontechies.md)._

Ниже приведена простая инструкция с картинками. Скриншоты взяты из OS X, но процесс в разных операционных системах слабо отличается, так что она будет полезна и другим пользователям.

Рассмотрим два самых типичных случая использования программы: 

1. вы — игрок, скачали пакет из Динабанка и хотите скрыть в нём ответы, чтобы потренироваться с командой и не видеть ответов при чтении.

2. вы — редактор, сделали пакет в Ворде и хотите выложить его в ЖЖ.

__Шаг 0__: скачайте архив с последней версией программы для вашей операционной системы (в моём случае файл называется `chgksuite_v0.3_osx.zip`) и распакуйте его в папку.

## Парсинг в формат 4s

__Шаг 1__: Запустите `chgksuite`, нажмите на кнопку `Parse file(s)`:

![](http://i.imgur.com/V2b0NAo.png)

__Шаг 2__: Выберите нужный вам файл с расширением `txt` или `docx`:

![](http://i.imgur.com/BtnOyMc.png)

Готово. В папке появился нужный вам файл `4s` (и картинки, если они были в исходном пакете).

![](http://i.imgur.com/HTcg3FI.png)

## Выгрузка из формата 4s

__Шаг 1__: Запустите `chgksuite`, нажмите на кнопку `Compose`.

![](http://i.imgur.com/V2b0NAo.png)


__Шаг 2__: Выберите файл `4s`.

![](http://i.imgur.com/ZgCCrAc.png)

### Сценарий 1. Вы игрок

__Шаг 3__: Оставляйте включённой галочку «Spoilers» (это значит, что ответы, комментарии и источники будут забелены) и нажмите кнопку «docx».

![](http://i.imgur.com/0tqLu4m.png)

Теперь ваша папка выглядит так (только что созданный файл содержит в имени дату и время создания):

![](http://i.imgur.com/akUDETH.png)

Открывайте полученный файл и тренируйтесь в своё удовольствие.

### Сценарий 2. Вы редактор

__Шаг 3__: Оставляйте включённой галочку «Spoilers» (или уберите её, если категорически не хотите видеть спойлеры) и нажмите кнопку «LJ».

![](http://i.imgur.com/0tqLu4m.png)

Введите свои логин и пароль (и сообщество, если нужно) в форму ниже:

![](http://i.imgur.com/rOlrmrr.png)

Включите галочку `Split into tours`, если у вас в файле целый пакет, а не отдельный тур, а выложить вы его хотите, разбив на туры в соотношении один пост — один тур.

Открывайте свой ЖЖ или искомое сообщество и наслаждайтесь результатом. 

Если вы запостили в сообщество, он по умолчанию открыт для всех его участников. Если же вы запостили в свой жж, то пост по умолчанию приватный, вам придётся его открыть — зайдите на страничку редактирования поста и измените доступ к записи с «только мне» на нужный вам (обычно это «каждому»):

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/24653887/chgk/images/ljedit.png)

Затем сохраните запись.

__Готово. Вы восхитительны!__

## Часто задаваемые вопросы ##

__Q.__ _Мои вопросы в ЖЖ/Ворде выглядят не так, как надо! Комментарий и источник перепутаны местами, а спойлер закрыл вопрос вместо ответа!_

__A.__ К сожалению, вам придётся почитать [инструкцию для программистов](https://bitbucket.org/pecheny/chgksuite/src/tip/README.md), а именно раздел «__Микроформат .4s__», и узнать, как устроен формат _4s_. Также вам придётся открыть ваш `paket.4s` в Блокноте или аналогичной программе (рекомендую [Notepad++](http://notepad-plus-plus.org/)) и посмотреть, что же распозналось программой не так, как нужно. Скорее всего, вы сами сможете поправить ошибку, сохранить файл и заново выложить его в ЖЖ / сохранить в Ворде при помощи Композера. Если ошибку исправить не удаётся, [напишите мне](mailto:ap@pecheny.me). Если удаётся, тоже напишите мне: возможно, я смогу предотвратить появление таких ошибок в будущем.

__Q.__ _Я исправил ошибки, попытался экспортировать в ЖЖ и получил ошибку!_

__A.__ Удалите старый пост, кликнув по кнопке «Удалить» на странице редактирования поста, затем попробуйте ещё раз. Если проблема сохранится, [напишите мне](mailto:ap@pecheny.me).
